屯公遊行放走打人犯 警方回應

From 立場新聞 7月9日 屯門區議會會議

屯門警區副指揮官顏婉怡表示，當時警方目睹三十名示威者包圍的士上的嫌疑人，「警方都無時間去問呢個坐係的士嘅人係咩身分或咩意圖黎呢度，只係驚佢受傷。」

顏亦承認，警員當日兩度使用胡椒噴霧，向指揮官核實後肯定「舉紅旗同使用胡椒噴霧嘅時間係相若嘅」。顏稱，雖然警員需要多番警告示威者才可使用武力，但該名警員受到「埋身嘅危險」後使用胡椒噴霧是「可以考慮，而唔會違反任何大警例」。

顏回覆區議員時指，7月6日並無拘捕任何人，但當日被示威者包圍的男子報案求助，指自己被非法禁錮、搶掠以及被毆打，警方會追捕四名涉案人士。

工聯會區議員陳文偉高聲斥責示威者堵塞鄉事會路，「塞左成個鐘車啊大佬，呢啲叫愛護屯門咩？有大肚婆報警求助，半個鐘先有警察，警力去左邊？咪要應付呢班友囉！」

自己寫email,
生產器唔計數

警告！！選管會取消公開咨詢唔代表撤回新DQ指引

好撚叻呀，即場報警就放走犯。
逃犯報警就拉示威者

「警方都無時間去問呢個坐係的士嘅人係咩身分或咩意圖黎呢度，只係驚佢受傷。」

旺角示威者受傷你哋就唔撚驚？

「舉紅旗同使用胡椒噴霧嘅時間係相若嘅」。

乜撚嘢係相約呀？一粒鐘後呀？

顏稱，雖然警員需要多番警告示威者才可使用武力，但該名警員受到「埋身嘅危險」後使用胡椒噴霧是「可以考慮，而唔會違反任何大警例」。

可以考慮 咁你哋玩撚哂啦
同埋乜撚嘢係受到「埋身嘅危險」？

答埋d咁嘅嘢
咁就逗十幾皮一個月 食撚屎

偏袒 亞叔亞姐

忠義 團被圍 就幫佢追究 唔知同警方有無關係

後生 仔女 被打唔會痛 既

工聯會 暴動始祖，和平遊行 都鬧
票償啦

講個笑話

警察因為政治中立所以人工高過其他紀律部隊

黑警真係要死全家

送中派開口埋口就大肚婆

不如你直接話收咗規啦屌
依家嘅話...我地唔會覺得好出奇架喎

被打既 市民 去報案室 報案 ，反正有片影左犯人樣

圍過 忠義民團 既市民 黎緊出街 好好保護自己
亞媽搵仔